**12. – Ranunculus pyrenaeus** L. – //Renoncule des Pyrénées//. – Souche vivace, à racines fibreuses ; tige de 8-30 cm, simple ou peu rameuse, glabre ; pédoncules cotonneux ou glabres ; feuilles glabres ou à quelques longs poils à la base, entières, épaisses, nervées, toutes lancéolées ou linéaires, les supérieures sessiles ; fleurs blanches, solitaires ou peu nombreuses ; sépales glabres ; //carpelles// en tête ovoïde ou globuleuse, renflés, non carénés, à faces lisses ou un peu nervées, //à bec court et recourbé. //
Varie à feuilles ovales-lancéolées et à pédoncules velus (R. plantagineus All.) ; à feuilles lancéolées-linéaires ou linéaires et à pédoncules glabres (R. angustifolius DC.).
Pâturages élevés des Pyrénées et des Alpes. – Pyrénées espagnoles ; Alpes suisses et italiennes. = Juin-Juillet.